<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Nadine Pricilia</title>
    <link>https://nadinepricilia.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Nadine Pricilia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2017 16:46:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nadinepricilia.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Buys Ballot</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-11-19-buys-ballot/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:46:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-11-19-buys-ballot/</guid>
      <description>Namanya Christophorus Henricus Diedericus Buys Ballot. Sebelum Jumat, 17 November 2017 lalu, saya tidak tahu bahwa beliau adalah orang Belanda.
Hari itu, simposium musim gugur masyarakat meteorologi Belanda mengangkat tema warisan Buys Ballot. Katanya, simposium ini sekalian memperingati hari lahirnya yang ke-200. Pembicara-pembicara yang hadir dibagi menjadi dua kategori: membahas cerita Buys Ballot dan bagaimana karyanya dipergunakan saat ini. Pembicara terakhir adalah pengecualian. Beliau membahas apa yang mungkin akan dilakukan Buys Ballot jika ia masih hidup sekarang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of going alone</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-05-15-quote-post/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 16:12:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-05-15-quote-post/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve forgotten the source, but it&amp;rsquo;s true.
 If you want to go to a place but have no friend who is willing to accompany, go with yourself. You will meet someone with the same vision somewhere along the way.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psychosomatic</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-05-09-/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 08:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-05-09-/</guid>
      <description>You know something big is happening when it goes out from your mind as symptoms your body experience. Unfortunately, everything moves and won’t wait for your rest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of pray</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-05-06-quote-post/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 06:34:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-05-06-quote-post/</guid>
      <description>You pray and hope everyday. You don&amp;rsquo;t reckon that each day they accumulate. At some point, it feels like you let your wishes go, your desires are subsided. And magic happens. The best stories are the ones which surprise you, which bring enchantments when you don&amp;rsquo;t anticipate. Yes, the most charming things come when you expect the least. Those stories are ours. So how could you deny that He is the Best Writer of all?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of walls between us</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-19-quote-post/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 21:56:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-19-quote-post/</guid>
      <description> Even if you are my closest friend, my best friend, or family, there&amp;rsquo;re still walls standing between us. I&amp;rsquo;m so protected no one manages to go through and reach the center.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of feeling lonely</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-19-quote-post-2/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 20:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-19-quote-post-2/</guid>
      <description> Maybe you feel lonely so that you seek for the One Who is Always There and Understands.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of a storm inside brain</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-19-quote-post-5/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 18:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-19-quote-post-5/</guid>
      <description> There&amp;rsquo;s a storm inside my brain. I may look normal and calm. But you know, we see the cloud as fluffy puff flying slowly above us, yet there&amp;rsquo;s so much going on if we look closer.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of mystery</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-18-quote-post/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 15:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-18-quote-post/</guid>
      <description> Most of the time, mystery is what keeps us going.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of boxes</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-18-4/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 10:47:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-03-18-4/</guid>
      <description>I am a person of ideas. I like to reflect. I love to see the pattern of things. I am fascinated to simplify what&amp;rsquo;s complicated. Sometimes, some people cannot understand the concept. Sometimes, they say that we cannot generalize or put in squares. You know, that&amp;rsquo;s how scientists work in fact. Scientists make clusters of things, not to judge them to be always like that, but to understand them in a better way.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenai eksplisit</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2017-01-29-/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 13:56:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2017-01-29-/</guid>
      <description>Itulah mengapa rasanya lebih baik berkomunikasi dengan komputer dibandingkan dengan manusia. Komputer tidak memproses apa yang tidak kita berikan secara eksplisit. Manusia? Satu kata bisa diartikan beragam makna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of beautiful personality</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2016-12-10-/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 15:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2016-12-10-/</guid>
      <description>If you find a beautiful personality, listen. You will be surprised by how (s)he is damaged inside with stitches by his/her own strength. People don&#39;t listen enough. Even the quietest person has things to say.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>End of Period 1</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2016-10-28-end-of-period-1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 16:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2016-10-28-end-of-period-1/</guid>
      <description>Ya. Sesuai judulnya. Hari ini, bertepatan dengan Hari Sumpah Pemuda, Period 1 studiku berakhir dengan dikirimnya tugas review yang mengandung 40% nilai akhir mata kuliah Interdisciplinary Topics in Earth and Environment. Lima periode menanti mulai Senin depan. Setidaknya akhir minggu ini tak ada beban di pundakku kecuali apartemen yang ekstra berantakan akibat penghuninya yang sibuk semua mengakhiri periode ini.
Sudah lama aku tidak menulis disini. Aku jadi teringat bullet journal-ku yang terabaikan minggu ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenapa kabut asap akhirnya sampai di Pulau Jawa?</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2015-10-25-kenapa-kabut-asap-akhirnya-sampai-di-pulau-jawa/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 05:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2015-10-25-kenapa-kabut-asap-akhirnya-sampai-di-pulau-jawa/</guid>
      <description>Kebakaran lahan di Sumatera dan Kalimantan tahun ini telah menghasilkan kabut asap yang pekat dan membahyakan. Kabut asap ini sejak awal kemunculannya telah menyebar, mulai dari daerah asalnya menuju utara hingga sampai ke Thailand. Namun, Pulau Jawa masih tenang-tenang saja hingga beberapa waktu lalu. Kita tahu bahwa Thailand adalah negara yang letaknya cukup jauh jika dibandingkan dengan Pulau Jawa terhadap sumber kabut asap. Lalu mengapa kabut asap mencapai tempat yang jauh seperti Thailand dan tidak mencapai tempat yang lebih dekat seperti Jawa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencarian</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2015-08-13-pencarian/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2015-08-13-pencarian/</guid>
      <description>Angkot itu lewat. Kutanya apa bisa ia mengantarku sampai tujuan. Ya, katanya. Maka aku naik segera. Dalam perjalanan itu, beberapa menambah isi kantungnya. Naik, turun. Hingga di suatu jalan, kesulitan didapatinya. Ia menyerah. Tak mau ia susah karena ada aku. Ia berhenti. Aku dimintanya turun meski belum sampai. Tak ia tepati janjinya. Aku kecewa. Tapi tak apa. Dengan diturunpaksakannya aku, aku bisa mampir untuk menambah bawaanku dengan sesuatu yang kubutuhkan nanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subtle</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2015-07-29-/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:11:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2015-07-29-/</guid>
      <description>Why are you so strange? Enduring deep agony and nobody understands Your thoughts are buried Quietly No one asks
You try to whisper hint But it&amp;rsquo;s too soft It cannot even scratch
You try to remain stiff Stiff but tender You don&amp;rsquo;t know If you are sure Or just afraid You just be
Stand still Sink in melancholy
Are they even notice You?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korelasik</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2015-04-06-korelasik/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 13:35:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2015-04-06-korelasik/</guid>
      <description>Ketika excel sama beratnya dengan matlab dan arcgis.
Ketika satu kali filter sama lamanya dengan running script.
Close excel, start matlab.
Oh ternyata.
Matlab tidak seberat itu.
Ganti script sedikit.
Tambah variabel, namakan korelasik.
Supaya lebih asik.
Jalankan.
Ah, jauh lebih sebentar.
Sudah tertata rapi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invisible</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2015-03-25-invisible/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 01:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2015-03-25-invisible/</guid>
      <description>Kalau ketemu pertanyaan kekuatan super apa yang ingin dimiliki dan salah satu pilihannya adalah invisible, saya selalu pilih opsi itu. Dan, kalau sekarang dipikir-pikir lagi, nampaknya saya sudah menuju keadaan kekuatan super itu.
Kerap kali saya bercerita tentang bagaimana orang-orang yang baru naik angkot, dimana saya sudah duduk di dalamnya, memilih duduk tepat di sebelah saya. Mepet. Tanpa spasi. Padahal ruang di dalam angkot masih luas, dan saya duduk di pojokan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salah</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2014-05-25-salah/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 07:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2014-05-25-salah/</guid>
      <description>Jadi beberapa dosen saya selalu membahas kesalahan pendidikan Indonesia. Katanya, kita mahasiswa dan beliau-beliau sendiri juga hasil pendidikan itu. Di kelas, ketika ada suatu pertanyaan yang dilemparkan dosen, ruangan senyap. Hasil-hasil pendidikan itu takut salah.
Entah tepatnya kapan dan bagaimana, ketakutan untuk salah itu timbul di masa sekolah. Mungkin timbul karena guru yang memarahi atau teman-teman yang menertawai. Atau malahan karena sistem penilaian di olimpiade? Entah. Tapi penyakit ini mengakar dan sulit lepas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiba suatu titik</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2014-03-20-2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 15:25:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2014-03-20-2/</guid>
      <description>Tiba suatu titik ketika kamu kecewa, pada apa-apa yang tak sejalan dengan ekspektasimu. Hingga akhirnya kamu merenung, &#34;bukankah seharusnya aku ikhlas?&#34;
Tiba suatu titik ketika kamu merasa asing, merasa sendirian. Rasanya kamu ingin pergi dari tempatmu sekarang dan menemukan tempatmu seharusnya berada.
Tiba suatu titik ketika idealisme yang kamu pegang berbenturan dengan tuntutan yang ada. Ketika kamu harus memilih, mewujudkan dirimu, atau memenuhi harapan orang lain. Ketika pada akhirnya kamu berpikir, &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di pojok ruangan</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2013-12-30-/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 13:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2013-12-30-/</guid>
      <description>Seperti bulan, mengintip diam-diam di balik ranting-ranting kering yang ditinggal gugur daunnya. Mengamati di balik awan-awan tipis malam hari yang sendu. Hanya lewat sebuah jendela. Hidupnya cahaya ruangan itu membuatnya tersenyum. Tersenyum karena keindahan sesungguhnya bukan di tengah keramaian, tapi di pojok ruangan. Hanya yang sunyi yang mendengar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OHU!</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2013-09-02-ohu/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 15:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2013-09-02-ohu/</guid>
      <description>Jadi, tanggal 1 kemarin itu waktunya open house unit ITB 2013. Arenanya unit-unit menguasai kampus bagian selatan. Waktunya para maba berburu tempat aktualisasi diri di tingkat awal mereka di kampus. Jadi ceritanya saya mau nostalgia mulai dari OHU 2011 sampai kemarin.
2011.
Saya adalah si mahasiswa baru waktu itu. Dengan baju sesuai dress code kelompok PROKM, saya datang ke kampus. Sudah janjian dengan sohib baru sejak daftar ulang, Chaikal dan Yosi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suka</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2013-07-04-suka/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2013 15:29:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2013-07-04-suka/</guid>
      <description>Bersyukur hidup di daerah relatif dingin. Saya suka dingin. Ya, bukan dingin yang berlebihan tentunya. Dinginnya manusia saja. Dingin itu bikin enak pakai sweater. Sweater kegedean gombrang-gombrang. Sweater itu enak kalau dingin. Sweater dan segala macam pakaian hangat. Entah, di antara baju-baju musiman, saya suka baju musim dingin, padahal cuma sekedar lihat dari film, layar tv, dan layar laptop aja. Dan saya suka musim dingin, walaupun saya belum pernah merasakannya secara langsung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kacamata Patah</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2013-06-24-kacamata-patah/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 10:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2013-06-24-kacamata-patah/</guid>
      <description>Hmm, sudah dua bulan.
Sudah dua bulan semenjak saya menginjak kacamata saya. Rabu itu, harusnya saya melatih angklung perdana anak-anak Asterik PAS. Saya nervous. Saya hampir selalu nervous menghadapi sesuatu pertama kalinya. Anak-anak itu, apakah mereka sulit diatur? Apakah mereka akan mengerti apa yang diajarkan? Orang-orang di rulat, mereka pasti memperhatikan saya. Bagaimana bila saya payah? Segala macam. Saya lupa waktu itu ada apa, tapi selain pikiran-pikiran tersebut, saya memikirkan hal lain yang menambah keruh otak saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku Menulis di Kala Fajar</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2013-06-04-aku-menulis-di-kala-fajar/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 12:41:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2013-06-04-aku-menulis-di-kala-fajar/</guid>
      <description>Ketika lembah gunung itu menyelimuti dirinya dengan kabut, membagi-bagikan tetes embun pada pakis dan rumput, aku berharap sendu.
Saat matahari merangkak naik ke singgahsana, mengusir anak-anak awan, menyengatkan ultraungu, aku tak kuasa menahan perasaanku.
Kala langit menggumpalkan kumolonimbus, memercik halilintar, dan menuangkan hujan, aku mengirim pesanku padamu.
Jika senja menyapa, melukis langit dengan jingga, merah jambu, dan ungu, aku mencoba menghadapi kenyataan.
Dan bila rembulan sabit tersenyum simpul pada bintang-bintang mungil, angin di bawah angkasa yang hitam berlari, aku melupakanmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kepergian</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2013-02-24-kepergian/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 11:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2013-02-24-kepergian/</guid>
      <description>Serak-serak rumput kering di bawah langit kelabu terang dan angin yang berlarian
Sepohon kering gugurkan daun terakhirnya
Rajawali bermata tajam meluncur
tinggi
perlahan
dan menghempas udara
Tidak terlihat surya di luasan angkasa
Tapi tidak hujan
bahkan kurang lembap
Kosong
Apa yang bisa kulihat?
Kosong
Cakrawala ini kosong
Hampa
Bisikan tornado-tornado kecil bilang padaku
&#34;Pergi saja
Oase yang kau bawa tak lebih dari sekedar barang pemberian
hanya diterima tanpa suka cita dan terima kasih</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rumah Belajar Sahabat Anak Jalanan</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2012-12-08-rumah-belajar-sahabat-anak-jalanan/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 17:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2012-12-08-rumah-belajar-sahabat-anak-jalanan/</guid>
      <description>Sabtu itu, 1 Desember 2012. Awal hari yang baru. Aku, Chaikal, dan Kak Mia mendapat pekerjaan untuk menghampiri teman-teman kami di Rubel Sahaja. Acara alumni penerima beasiswa VDMS, dimana angklung jadi materi besarnya.
&amp;#13; Pagi-pagi kami berkumpul bertiga lalu naik angkutan kota yang sudah dipesan. Angkutan kota berisi empat set angklung dari Tangkuban Parahu, proyektor, kotak-kotak konsumsi, dan kami, ditambah tiga orang laki-laki yang ternyata alumni penerima beasiswa VDMS, tidak lupa seorang pak supir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjadi Pemimpin Latihan Tim Angklung</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2011-12-14-menjadi-pemimpin-latihan-tim-angklung/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 04:31:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2011-12-14-menjadi-pemimpin-latihan-tim-angklung/</guid>
      <description>&amp;#13;  Baru-baru ini, saya punya rutinitas baru, yaitu memimpin latihan tim angklung bambu-bambu kecil alias calon anggota Keluarga Paduan Angklung ITB. Awalnya, waktu dapat &amp;ldquo;titah&amp;rdquo; bikin mini konser dari kakak-kakak tingkat, saya mengajukan diri jadi konduktor. &amp;#13; &amp;#13;  Sedikit cerita dulu nih, waktu SD, waktu pertama kali dibolehin dan ditugasin jadi petugas upacara, saya daftarnya jadi petugas pengibar bendera. Tapi, setelah dicoba jalan, salah satu guru saya bilang kalau tangan saya nggak bagus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awan</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2011-09-05-awan/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2011-09-05-awan/</guid>
      <description>Membaca judulnya pasti langsung terbayang benda putih atau abu-abu yang bergumpal dan melayang-layang di langit. Yang seringkali jadi peneduh dari teriknya matahari. Dan sering pula menurunkan hujan. Benda yang bentuknya bermacam-macam, diterka sebagai kelinci, mobil, ikan, donat... Dan memang itu yang akan saya bahas.
&amp;#13; Awan itu apa, ya?
&amp;#13; Waktu saya SD dulu, saya diajarkan mengenai siklus air. Eh, SD, SMP, atau SMA, ya? Ah, nggak penting. Kembali ke siklus air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tembakan air bertubi-tubi</title>
      <link>https://nadinepricilia.com/blog/2010-09-23-tembakan-air-bertubi-tubi/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 13:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nadinepricilia.com/blog/2010-09-23-tembakan-air-bertubi-tubi/</guid>
      <description>tadi siang aku terpaksa duduk di dekat kantin sekolah seberes pelajaran karena hujan. tapi hujan kali ini cukup menghadiahi aku pemikiran-pemikiran yang aku yakin akan berguna di masa datang. ya, awalnya aku men-doodle di buku kecilku, seperti biasa. kemudian aku mengamati genangan yang tertembak air dari langit itu. nah, ini dia yang membuat aku ingin tahu,
&amp;#13; 1. bau tanah setelah hujan, yang aku sukaaaa sekali, dari mana datangnya? dan seperti biasa aku cari di g**gle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>